1989年北京學生如何以非暴力突破軍警封鎖

1989年4月26日人民日報將北京學潮定性為動亂，引起全民擔心對學生秋後算帳

第二日，4月27日，北京學生不理中共禁令
發起大遊行直操天安門廣場
可能好多新一代完全未聽過
但呢次遊行對整場學運影響深遠
北京學生沒有雞蛋，沒有大衝突，甚至沒有辱罵
單純手翹手唱歌，用非暴力突破軍警重重封鎖
成為以後非暴力抗爭典範

呢件事，令北京學生獲得急速支持
5月香港更有150萬香港人支持學運
係616前香港最多人示威記錄

無大台無組織無指揮官 就做唔到有系統研究戰術

其實當年427遊行指揮組織力
我覺得還不及現在香港學生
呢類非暴力抗爭
反而係好靠群眾自覺性
目標清晰
大家都知道民心界限係邊

621 醜事傳千里，輿論救義士。

新部署，入嚟討論

宜家仲可唔可以咁做？

係中國當然完全冇條件
但香港就還有機,
非暴力畢竟係最多人能接受到

呢類運動要有幾個條件

1.民心團結
2.遊行訴求獲得市民同情/支持
3.政權處於虛怯/不一致狀態

正！請問北京學生最後下場係點？

死撚曬

如果冇427，秋後算帳瘋狂抓捕就會再早多兩個月發生

而且係死得無聲無色